4.6.2項には、定数やenumと#defineの使用に関する追加の詳細が含まれています。

## AVルール149（MISRAルール19） (shall not)
8進数定数（ゼロ以外）は使用しないでください。

根拠：
ゼロ（'0'）で始まる整数定数は、C++標準によって8進定数として定義されています。
この混乱のために、8進定数は避けるべきです。

注：
16進数とゼロ（これも8進定数です）は許されます。

訳注：
8進数定数はゼロで始まり、0から7まで(8未満)の数字を使って表現される定数です。
例えば`1234`は10進数ですが、`01234`は8進数です。
これは10進数で表現すると`668`となります。
8進数は16進数(例：`0xABCD`)と違い、明確に進数が表現されるわけではないので、発見が困難な不具合となります。

## AVルール150 (will)
16進定数はすべて大文字で表現されます。

## AVルール151 (will)
コード内の数値は使用されません。
シンボリックな値が代わりに使用されます。

根拠：
読みやすさとメンテナンスの改善。

例外：
クラス/構造体コンストラクタは、配列メンバを数値で初期化することができます。

		class A
		{
			A()
			{
				coefficient[0] = 1.23; // Good
				coefficient[1] = 2.34; // Good
				coefficient[2] = 3.45; // Good
			}
			private:
				float64 coefficient[3]; // Cannot be initialized via the member initialization list.
		};

注：
多くの場合、 '0'と '1'はマジックナンバーではなく、コードの基本ロジックの一部です（たとえば、 '0'はしばしばNULLポインタを表します）。
そのような場合、 '0'と '1'を使用することができます。

訳注：
0は変数やポインタの初期化によく使われます。
1はforループのような、変数のインクリメントによく使われます。

## AVルール151.1 (shall not)
文字列リテラルは変更してはならない。
厳密に準拠しているコンパイラは違反をキャッチしなければならないことに注意してください。

根拠：
文字列リテラルを変更しようとすると、結果は未定義である[10]、2.13.4（2）。

詳細については、[付録AのAVルール151.1](Appendix A AV Rule 151.1 .md)を参照してください。

訳注：
文字列変数はconstで宣言すべきです。
文字列変数を変更しようとした際に、バッファオーバーフローが発生する危険がありますが、constで宣言された配列を変更しようとすると、コンパイラが違反を報告します。

